\documentclass[oneside,a4paper,12pt]{article}
\input preambulo.tex

\begin{document}

\section{Exercícios}

\begin{enumerate} 

\item Qual é a probabilidade de se obter um resultado maior que 4 ao se lançar um dado honesto?

\item Ao lançar um dado duas vezes, qual é a probabilidade
de se obter soma 5?

\item Em uma urna há 5 bolas vermelhas e 4 pretas, todas de mesmo tamanho e feitas do mesmo material. Retiramos duas bolas sucessivamente da urna, sem repô-las. Qual é a probabilidade de que sejam retiradas duas bolas vermelhas?

\item Pedro e João combinaram de lançar uma moeda 4 vezes. Pedro apostou que, nesses 4 lançamentos, apareceriam 2 caras seguidas; João aceitou a aposta. Quem tem maior chance de ganhar a aposta?

\item Um casal decidiu que vai ter 4 filhos. O que é mais provável: que tenham dois casais ou três filhos de um sexo e um de outro?

\item Dois jogadores apostaram R\$ 20,00 cada um em um jogo de cara-e-coroa,combinando que o primeiro a conseguir 6 vitórias ficaria com o dinheiro da aposta. O jogo, no entanto, precisa ser interrompido quando um dos jogadores tem 5 vitórias e o outro tem 3. Qual é a divisão justa da quantia apostada?

\item Qual é a probabilidade de se obter um resultado maior que 3 ao se lançar um dado honesto?

\item Ao lançar um dado duas vezes, qual é a probabilidade
de se obter:
\begin{enumerate}
\item Dois números cuja soma é 6?
\item Dois números cuja soma é 8?
\item Dois números pares?
\end{enumerate}

\item Em uma urna há 6 bolas vermelhas e 5 pretas, todas de mesmo tamanho e feitas do mesmo material. Retiramos duas bolas sucessivamente da urna, sem repô-las. Qual é a probabilidade de
\begin{enumerate}
\item que sejam retiradas duas bolas vermelhas?
\item de cores diferentes?
\item de mesma cor?
\end{enumerate}

\item Pedro e João combinaram de lançar uma moeda 4 vezes. Pedro apostou que, nesses 4 lançamentos, apareceriam 3 caras. Qual a probabilidade de Pedro ganhar?

\item Dois jogadores apostaram R\$ 200,00 cada um em um jogo de cara-e-coroa,combinando que o primeiro a conseguir 10 vitórias ficaria com o dinheiro da aposta. O jogo, no entanto, precisa ser interrompido quando um dos jogadores tem 9 vitórias e o outro tem 6. Qual é a divisão justa da quantia apostada?

\item Um casal decidiu que vai ter 5 filhos. Qual a probabilidade deles terem três filhos de um sexo e um de outro?

\end{enumerate}
\end{document}